【逆權運動】7.7旺角手擋警棍護同伴 示威者批警包抄封後路離譜

【逆權運動】7.7旺角手擋警棍護同伴 示威者批警包抄封後路離譜

7月7日的旺角黑夜，阿權（化名）走在最前線，當他與一眾示威者撤走期間，於山東街遭到警方「包抄」，看到防暴警察向身邊的示威者揮起警棍，為了保護連名字也不知道的戰友，他以手去擋開警棍，結果被防暴警察推倒在地，「當時有3個防暴警圍住我」，隨即有人把他拉走，才免於被警察武力制服及拘捕。回想起當晚發生的事，阿權仍然感到憤慨，「我哋連眼罩、頭盔都無，同埋已經打算撤退，但警察有盾牌、有警棍，包抄我哋唔畀人走，好離譜」。

相關新聞：【逆權運動】最牢固的信念 最美麗的顏色

7.7晚上，阿權和一眾示威者從尖沙嘴沿彌敦道走到旺角亞皆老街，希望能繼續向遊客及途人重申5大訴求，而當時已有大批防暴警察在前方「迎接」他們，「我諗去到亞皆老街嗰邊，同警察最少有30米距離，我哋係無意同警方有任何衝突」。雙方於彌敦道上對峙大約10分鐘後，在場示威者經過一番商討，決定離開，「前面嘅警察仲不斷用大聲公呼籲示威者離開」。

正當眾人正向油麻地方向撤退及散去之際，有現場消息指警方在山東街一帶進行封鎖，形成前後包抄、沒有退路的局面，「我跑咗去山東街嗰邊睇，喺周大福度就已經見到有20幾30個防暴警察出嚟封住，變相無咗後路」。當一眾示威者撤至山東街時，阿權稱已有防暴警察衝向示威者，混亂之間，他看到有示威者被按倒在地被警員制服，也看到有人被打至頭破血流。

相關新聞： 【逆權運動】《日經》分析：國慶及四中全會逼近 習總急欲解決貿戰及香港困局

在混亂的狀況下，阿權同樣遭到警方的暴力對待，「我見到有防暴警察舉起警棍想打我隔籬個女仔，如果嗰一棍打咗落頭部會造成好嚴重嘅傷害」，為了保護身邊人，在旁的阿權以手去抵擋警棍，「可能呢一下令到佢哋覺得我有意反抗，跟住就有警察將我推咗落地下」。被推倒在地後，立刻便有3名防暴警察將他包圍，「但喺好短時間內我就被人拉返去後面一個比較安全嘅地方」。

阿權被警察包圍的那刻，曾一度擔心會被制服，「當時覺得佢哋包圍我之後就會制服我，因為我係唯一一個有伸手出去擋警棍嘅人」。擋棍的手其後有少許紅腫，被推在地下時也令左手擦傷，「同埋右腳都扭親」。混亂時刻中，他感受到身邊示威者的驚恐，「大家都好驚，唔明警察嘅目的到底係咩，明明已經離開緊，估唔到會咁樣被包抄同襲擊」。

回想起那晚的事，阿權仍感到極度憤慨，「如果唔係當晚部署有問題，咁就係特登圍困示威者，令到佢哋驚慌」。那晚的行動，阿權直言示威者幾乎沒有反抗的能力，「個示威係絕對和平，大部份人都係得口罩，連眼罩、頭盔都無，無裝備同物資，亦都無諗住要衝擊」，但警察卻在眾人離開之時進行圍捕，「佢哋係有警棍、盾牌去對付和平示威嘅人，完全無理到示威者人身安全」。對於被襲，阿權表明不會到投訴警察課及監警會投訴，「因為無有效嘅制止同監督效力，同埋成功投訴機率好低，唔會考慮」。

記者 李雨夢
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

《蘋果》製圖

7.7晚的旺角黑夜，阿權（化名）遭到警察暴力對待，除了被警棍打中外，亦被警察推倒在地包圍。李家皓攝

[img]回想起當晚警方於旺角武力清場，阿權仍然感到憤慨，認為警方以不對等及不合理的武力對付示威者。李家皓攝[/img]
回想起當晚警方於旺角武力清場，阿權仍然感到憤慨，認為警方以不對等及不合理的武力對付示威者。李家皓攝

[img]阿權擋警棍的手事後出現少許紅腫，左手也因被警察推倒在地而擦傷，同時右腳亦有扭傷。朱家駿攝[/img]
阿權擋警棍的手事後出現少許紅腫，左手也因被警察推倒在地而擦傷，同時右腳亦有扭傷。朱家駿攝

上一則
上一則
【終極一戰】帶「大聖爺」守護冠軍！蔡約翰：領先兩場其實冇特別

下一則
下一則
【逆權運動】《日經》分析：國慶及四中全會逼近 習總急欲解決貿戰及香港困局

【逆權運動】最牢固的信念 最美麗的顏色
【逆權運動】《日經》分析：國慶及四中全會逼近 習總急欲解決貿戰及香港困局
【逆權運動】羅冠聰衞報撰文 會有更多遊行爭取民主
【逆權運動】永不為奴對得住下一代 死守立會爸爸：要港人記得呢場革命